# Desafio estagiário: HTML/CSS/JS

> **Nota:** Este desafio é um fork do [original elaborado pela Chaordic](https://github.com/chaordic/frontend-intern-challenge) disponível no Github **=]**

O desafio proposto consiste numa **landing page** simulando um encurtador de links, onde testará as habilidades e qualidade de código de um desenvolvedor front-end ao transformar um layout em um protótipo funcional. 

### Instruções

- **Forke** esse repositório e faça o desafio numa branch com o seu nome (exemplo: `nome-sobrenome`);
- O seu objetivo principal é transformar esse [mockup](./Layout/Preview.png) em um protótipo funcional HTML/CSS/JS;
- No seu projeto, crie um diretório chamado `project`. Todos os arquivos que você criar devem estar dentro desta pasta;
- Assim que concluir o seu desafio, abra um **pull request** com suas alterações.


### Layout

- Dentro da pasta [Layout](./Layout) possui um arquivo [psd](./Layout/Layout.psd) e [jpg](./Layout/Preview.png), use-os como referência para desenvolver o protótipo;
- Use as **cores** definidas no [guideline](./Layout/Guideline-color.jpg);
- As **fontes** utilizadas são: [Roboto](https://www.google.com/fonts/specimen/Roboto) e [Roboto Slab](https://www.google.com/fonts/specimen/Roboto+Slab);
- Caso necessário, na pasta [Assets](./Assets) possui as imagens já exportadas.

### Dicas

- Seu HTML deverá ser o mais semântico possível (faça bom uso das tags HTML5);
- Faça o CSS bem estruturado e em um arquivo separado;
- No JavaScript, evite poluir o escopo global. O uso ou não de bibliotecas também será avaliado.


### Diferenciais

- Boa documentação;
- Uso de pré-processadores CSS ([Sass](http://sass-lang.com), [Less](http://lesscss.org), [Stylus](http://stylus-lang.com));
- Adaptar a página para dispositivos móveis (torná-la responsiva);
- Utilizar alguma automatização ([Grunt](http://gruntjs.com), [Gulp](http://gulpjs.com), [NPM Scripts](https://docs.npmjs.com/misc/scripts))
- Criar [essa interação](./Layout/Shortener-interaction.gif) utilizando JavaScript;
- Consumir esse [JSON](./Assets/urls.json) para a seção **TOP 5**, também utilizando JavaScript.

---

Em caso de dúvidas, [envie-nos um e-mail](informacao@esportes.mg.gov.br).

**Boa sorte =]**
